<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docker on Mon portfolio</title><link>https://clementingranier.fr/tags/docker/</link><description>Recent content in Docker on Mon portfolio</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://clementingranier.fr/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Création d'un classement en ligne pour un jeu</title><link>https://clementingranier.fr/informatique/pcbshof/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clementingranier.fr/informatique/pcbshof/</guid><description>&lt;p>Un site permettant de classer des scores en SQL, envoyés via une API depuis un plugin en C# intégré au jeu.
Le tout est hébergé dans un container Docker.&lt;/p>
&lt;p>Le code est encore closed source, afin d&amp;rsquo;éviter les problèmes de triche, mais sera publié dans les mois à venir.&lt;/p></description></item><item><title>Création d'un serveur personnel</title><link>https://clementingranier.fr/informatique/selfhosting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clementingranier.fr/informatique/selfhosting/</guid><description>&lt;p>J&amp;rsquo;ai mis à la retraite mon ancien PC fixe en tant que serveur. Réinstallé avec Ubuntu Server, il me permet d&amp;rsquo;avoir un uptime de 95% pour l&amp;rsquo;instant, tout en offrant des performances très satisfaisantes pour des serveurs de jeu.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai mis en place un reverse proxy avec certificat SSL automatique, et tous les services installés sont dockerisés.&lt;/p>
&lt;p>La liste des services hébergés et leur état est disponible ici : &lt;a href="https://homepage.whitebow.fr/">https://homepage.whitebow.fr/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Escape game en ligne</title><link>https://clementingranier.fr/informatique/luciel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clementingranier.fr/informatique/luciel/</guid><description>&lt;p>Pour l&amp;rsquo;anniversaire d&amp;rsquo;un ami, j&amp;rsquo;ai décidé avec un groupe d&amp;rsquo;amis communs de réaliser un escape game avec de nombreux puzzles, dont la majorité se réalisait en ligne, avec une interface similaire à celle d&amp;rsquo;un ordinateur.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai appris React pour cela, et le projet est rapidement devenu plutôt complexe, avec une deadline courte de 1 semaine.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/Whitebowfr/luciel-quest">https://github.com/Whitebowfr/luciel-quest&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Maintenance de la stack informatique d'une association</title><link>https://clementingranier.fr/informatique/clubelek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clementingranier.fr/informatique/clubelek/</guid><description>&lt;p>Je suis maintenant SysAdmin des serveurs de l&amp;rsquo;association étudiante du Clubelek. Ces serveurs comportent de nombreux services auto-hébergés utilisé par les membres pour communiquer, partager des fichiers ou des informations.&lt;/p>
&lt;p>Le tout est bien évidemment dockerisé et un reverse proxy (Traefik) permet de communiquer avec le tout.&lt;/p>
&lt;p>Un service de SSO (Keycloak) a été déployé, et des programmes de CI/CD via GitLab sont mis en place.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons récemment changé de serveur, et j&amp;rsquo;ai pu aider l&amp;rsquo;ancien SysAdmin dans le transfert, ce qui m&amp;rsquo;a permis de monter en compétences rapidement.&lt;/p></description></item></channel></rss>